---
title: "Петер Сиккинг отчитался за предыдущий курс по эргономике"
date: "2011-08-21"
---

На этой неделе Петер Сиккинг, руководящий в проекте разработкой интерфейса, отчитался за [прошлогодний](http://gimp.ru/news.php?readmore=60) трёхдневный курс по эргономике, в рамках которого под его началом студенты прорабатывали объединение инструментов выделения. Это был именно учебный курс, а не [фриланс](http://www.weblancer.net/), котя у компании Петера есть опыт оплаты внештатной работы над проектами, в том числе, над СПО.

Задание было сформулировано исходя из того, что в программе есть несколько инструментов выделения, которые частично дублируют друг друга: волшебная палочка, выделение по цвету, умные ножницы, выделение переднего плана.

Студенты разделились на три группы, каждая из которых в конце работы представила свои прототипы. Все три группы предложили свести четыре инструмента к одному, сделав приоритетной функцию выделения объектов с последующим уточнением. У первой группы это уточнение свелось к применению умных ножниц.

![Редактирование выделения](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team1free.png "Редактирование выделения")

Вторая группа учла необходимость логических режимов (вычитание, сложение) и предложила использовать их для уточнения с возможностью редактировать автоматически вставляемые узлы.

![Редактирование узлов выделения, вторая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team2path.png "Редактирование узлов выделения, вторая группа")

Третья группа предложила использовать больше возможностей нынешнего инструмента выделения объектов на переднем плане, а функции других инструментов сделать доступными как режимы во всплывающем контекстном круговом меню. Процесс создания выделения они продемонстрировали следующей блок-схемой:

![Блок-схема создания выделения от третьей группы](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team3flow.png "Блок-схема создания выделения от третьей группы")

Все три концепции опубликованы:

- [первая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team1.pdf);
- [вторая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team2.pdf);
- [третья группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/10team3.pdf).

Отчёт Петера можно прочитать [здесь](http://blog.mmiworks.net/2011/08/teaching-interaction-10.html). Как обычно, запланировано создание конечной спецификации.
